【武漢肺炎】世衞研用伊波拉藥治療：老鼠服用後 病毒量急跌

武漢肺炎疫情在全球擴散，內地確診個案超過6,000宗，數目較2003年沙士多，目前逾130人死亡，現時未有標準治療方案。有本港專家曾指出，可以嘗試用治療中東呼吸綜合症的蛋白酶抑制劑加干擾素治療。中文大學內科及藥物治療學系系主任許樹昌表示，世衞正與各地專家研究，使用治療伊波拉病毒的蛋白酶抑制劑Remdesivir治療新型冠狀病毒；於老鼠實驗中，老鼠感染中東呼吸綜合症冠狀病毒後使用此藥治療，病毒量快速下跌。

許樹昌表示，現時病人感染新型冠狀病毒，要視乎病情而用藥，若情況輕微未必需要用藥，若情況嚴重，可嘗試用蛋白酶抑制劑及干擾素。世衞正與各地專家研究，使用治療伊波拉病毒的蛋白酶抑制劑Remdesivir治療新型冠狀病毒；但最大問題是很多國家沒有註冊使用該藥，該藥於香港亦未註冊。世衞正與藥廠商討，希望藥廠能製造及向其他國家提供此藥物做研究。

他指，於老鼠實驗中，當老鼠感染中東呼吸綜合症冠狀病毒後用該藥治療，可令病毒量快速下跌，效果較蛋白酶抑制劑及干擾素效果好。不過可能會引致小部份人出現胰臟炎，但整體相對安全。

又係美國救全家

有排搞, 起碼都要成年

胰臟炎

呢單野之後呢幾個月5毛應該會少好多

港共正利用武漢肺炎進行第9步：種族清洗
透過不設防，高調宣揚非本地人士優先治療武漢肺炎，摧毀香港已經長期超負荷的醫療系統，令香港人大規模感染，而無法隔離或治理，意圖對香港人進行大屠殺

香港獨立 港中區隔
光復香港 時代革命

又伊波垃藥又愛滋病藥

伊波拉溝SARS

手術好成功，但病人死左

支那會吹係黨救既你信唔信?

其實當年sars用完類固醇同特敏福之後，國際間有無真係研發咗俾沙士病患用嘅藥物？

希望班仆街死撚晒

胰臟炎好撚辛苦㗎喎
又嘔又痛
真係變相兩舊屎揀一舊冇咁臭嘅嚟食

其實一般市民真係唔知咩option
但係你D專家至少講下呢個option時間要幾耐掛

世衞學埋支那出維穩新聞

沒有美國...

如果食到病毒抗藥咪仆街

世衛已經感染左比武肺厲害100倍既支那病毒

冇用架，好多5毛係勞改度被迫做

咦, 咁即係隻病毒係合成獸？

入去推幾下

「突發」聽日有十二個工會擺街站支持醫護罷工！五個工會即場收會員！記得去攞白絲帶！

合成獸？

應該有搵黑鬼試藥
不過左膠太多咪話馬嬲囉

緊係啦，隻武漢肺炎合成出嚟㗎

留意返
病毒量下跌果個係中東呼吸綜合症
唔係武漢肺炎

可能個研究員係連登仔：
兩樣野有乜分別

一向都有，
成唔成功
同多唔多人研究

即係武漢沙士就係伊波拉病毒撈sars合出黎的？

吊我笑左

香港係變態既，有事d貨就用黎救外國，自己人就全部由得佢地死。
對比返台灣，韓國，人地外區一有感染case就基本上都會好快就控制防疫用品供應。
所以到呢一刻都封唔到關，只有外國政府認證既口罩供應先大機會去到市民手上。
而林鄭撚樣講既大貨，好可能係要經民建聯先會到市民，下場係點就大家心裡有數。

國際戰線：求國際封鎖香港

睇左成篇文3次，都搵唔到美國兩個字

伊波拉藥得美國有啫

死左

World war z 橋段

生化武器

一燒到佢屋企即刻話有解藥
好欣賞美國每樣野都會有準備

又話Ebola藥有用又話HIV藥有用......
呢隻肺炎係咪 EBOLA + HIV + SARS 既合體黎?

屌 係咪有一類專家專門喂動物食唔同藥試反應？
有無比肺炎老鼠隊過草試反應

HIV 打免疫力破除防禦 + Ebola 殺傷力會突然暴斃 + SARS 傳播力

無漢大把實驗活體搶住試，不過可能會變喪屍

支那就係研究埋呢d 化武, 但係又on9 到自己冇解藥, 呢個世界唔滅左支那真係冇運行, 點知佢下次又會搞d 咩出黎

屌，咁快玩完
死得咁少人

讓領導人先試

你話唔係實驗室搞出黎都唔信啦